會讓中共後悔的衝動

25日中共在東海實彈軍演，美國U2偵察機飛到演習區域上空，將中國鷹擊18反艦導彈發射全過程紀錄下來，而且還發布到互聯網；26日中共發射4枚東風21D、東風26B，美軍全程捕獲了導彈數據，而且將中共含混導彈落點位置公布。中共導彈並未擊中靶艦。至此中共絕密「殺手鐧」被美軍了解詳細。

為何說中共會後悔呢？中共遮掩20年航母「殺手鐧」，暴露了航母打擊實力。這次中共匆忙發射導彈帶來三大負面效應：1）美國所有先進偵查裝備雲集南海之時，中共發射導彈像主動讓美國檢測。2）中共公布兩枚，美軍糾正4枚，因為兩枚打太偏，其中一枚墜入廣西。3）美軍正研究在亞洲部署中程導彈，中共中導發射像催促美軍部署。中共8月份像發瘋似的舉行了十場海上軍事演習。中共將演習地點誇大為「南中國海」、「台灣島南北兩端」等。實際上，這十場軍演都在中國海岸線，連專屬經濟區都沒到。從軍演效果來看，更像演給中國國內民眾看的。習近平有點情緒失控，毫無代價地向美國透露了「殺手鐧」所有技術參數。中共還剩什麼底牌？

把近來中共瘋狂海上軍演歸為「台海局勢緊張」是不準確的。中共軍演主要目的是與美國抖氣。5月份開始，美國兩個航母打擊群一直在南中國海和台海地區演習。美軍偵查機平均一個月20多次抵近中國海岸線、甚至進入中國領空飛行，川普已經把習近平折磨得快瘋了。